(美國白人教授) Sean Tierney: 「香港人」要入戲院看電影, 才是懂電影

【星期日人物】港產片never die？致香港人：入戲院看電影才是懂電影 － Sean Tierney

「香港人仍然不明白什麼是電影？」香港電影是一間百年老店，一個老外「作客」在「主場」公然向你說這番話，充滿「挑機」的壓迫感。向這位教授請教「港產片」的去向，他的意見滔滔江水，連綿不絕。只要細心聆聽，還是心服口服。這個外國人堅持入戲院看電影，用非理論的方法貼地分析他心中的香港電影是什麼回事，相對一些否定「香港電影」的電影人，更擲地有聲。

他叫 Dr.Sean Tierney ，一個來自美國的港產片狂熱份子，專研跨文化研究，來香港十一年，在中大傳理系任教，處處唱好香港，「香港地不拘束，你做什麼，別人不會管你，有自由的空氣」，魁梧的西洋博士Sean Tierney 霸氣道。

近日電影圈內人在質疑已經沒有「香港電影」，近年港產片產量大跌，前路黯然無光，甚至有人質疑「什麼叫港產片」？香港電影百年一路走來像一場空。Sean Tierney 說，港產片有其獨等性，他覺得只要有廣東話，就有港產片。眼前的港產片要never die，他說香港人首要的是要入戲院看電影 (任何電影)，才會知道什麼是電影。

什麼是「香港電影」
對於李小龍迷Sean Tierney，他同意香港電影很難再創出昔日的高峯。現在的港產片無疑是進入另一階段，但不代表消失，要令下一段路走得清晰，首先要知道港產片的特色是什麼。

「港產片就是出人意表的。」要Sean Tierney 三言兩語講港產片的特性，他選擇了這樣形容它，亦是他喜歡港產片的原因。「你看古天樂的《喵星人》，怎會想到一隻貓會想殺死全家，這不是常理的吧，但『好香港』。」Sean Tierney 分析，香港電影一直流着「真係估你唔到」的血液，那種「即興性」十分過癮，可是廣東話言語的籬藩，劇情片突兀的情節，過去的粗製濫造也令港產衝不出去。

「我看周星馳《笑林足球》之前的電影，只是陪笑。有一次，我太太跟我看王晶的電影，張家輝大聲說『我要睇波啊』，鏡頭轉到女人的胸部，我太太笑不合攏。我知道了，又是廣東話笑話，言語間的幽默背後都有個故事，外人很難懂。」Sean Tierney 努力學廣東話，也未能全然了解港產片，但他某程度上覺得是好事，因為這是港產片的獨特性，只是翻譯字幕上再精準一點，才能吸引外國觀眾。

我愛王晶的正能量
近年香港電影走小品化，重燃社會關懷的題材，Sean Tierney 說這是好事，今日的觀眾去入戲院不是只求感官上的刺激，也不是為了看催淚電影渲洩情感，「像許鞍華的電影，你看後不會感到很恐怖，不用流眼淚，但電影傳遞一種訊息。縱然《桃姐》找了劉德華演，票房也不是太好。今年像《一念無明》，觀眾看後，會令人想再說情緒病這件事。小本製作，港產片應付得到，便可以繼續下去，這是好事。」

我們講港產片，不能不提「雙王」大導 ─ 王晶與王家衛。前者是港人不屑一顧、玩弄屎尿屁的導演；後者是憑《阿飛正傳》、《重慶森林》與《一代宗師》奪得金像奬最佳電影的導演，是香港藝術電影的招牌。香港電影的高低檔次的幅度大，Sean Tierney 看港產片微觀香港人，令他注視的是「王晶」式「單刀直入」的Energy，那正是香港電影的討論一直迴避港產片的那種正能量。

「很多人說你教電影， 一定喜歡王家衛，你錯了！我很喜歡王晶。因為王晶清楚你要的東西，你不喜歡可以不看，四周沒有人在煙霧瀰漫的逼你在思考人生。」Sean Tierney略帶點批評的口脗說王家衛的藝術電影，只是滿足外國人對「Orientalism (東方主義)」的想像。

「很多人說王家衛有什麼symbolism (象徵意義)。你明白嗎？你真的明白？王家衛只是滿足了 “what chinese mean” ，然後荷里活拍007時便會到香港拍數場戲，套用中國傳統的音樂，找一個像張曼玉叼香煙穿旗袍的中國女人。但外國人不會想『王晶』，雖然他表現的香港是較為合乎現實。說到底，中國人看誰的電影多？是王晶。」 Sean Tierney 這種誇文化研究學者所痛恨這種西方視角，正如研究日本電影文化漠視寅次郎的長壽電影《男人之苦》，而同時盲目地相信北野武的暴力語言能夠代表日本。

Sean Tierney 認為香港電影，同樣陷入這困局。所有電影人，再問多自己一次：究竟什麼是香港電影？

北上不是罪
千禧年後流行合拍片，港產片的精英都北上掘金，近年電影人開始回流做好香港電影。Sean Tierney認為，難敵內地金錢的引誘是正常，所以這位教授跟有家室的電影人朋友語重深長的說：「自從你生了小孩，我從始不批評你拍的電影了」。

可是，Sean Tierney 感受到內地那種只顧” Make movie to make money” 的氣氛令電影人的創作脫離正軌。「與其說香港電影人對中國市場有Fantasy ，不如說他們Laziness 。你看劉鎮偉現在的電影多terrible ，他們(那批電影人)想像中國人是八十年代的觀眾，只需要一個簡單的故事 。只是為搵錢，但我想他們又不是很在意……。現在中國人學會你拍電影，很快不要香港人了。」

過往最輝煌的港產片，Sean Tierney 如數家珍的說《倩女幽魂》、《金雞》、《猛鬼差館》、《英雄本色》……，與內地一河之隔，這類電影過羅湖河漂白後，頃刻間冤魂四散，乖乖留在香港放映。市場狹窄，形成今日香港電影的困局。「過去有多少齣出色的港產片有鬼、有殭屍、有妓女、有黑警、有黑社會….。如果內地可以拍，單是講東莞娼妓，夠吳君如拍五、六集《金雞》了。 你要做這類電影，你要接受，只能在香港做。像《救殭清道夫》(2017)，我很喜歡，但賺不到錢，因為它不能在中國上映。」

Go to cinema is still important

Sean Tierney 說，真正令港產片慢性凋零的是香港人還未懂電影。Sean Tierney 說，很多讀電影的學生都不太去戲院看電影，買了DVD，又或者上網下載電影，然後充作電影評論員，對此他嗤之以鼻。他指出香港的年輕人欠缺一種入戲院的經驗，在戲院左顧右盼摸手機，沒有體驗電影的真實感，亦沒有「支持創作人」的意念，慢性戕害電影業。

「在戲院中，眼前的世界只有一個大螢幕。」這樣就是入戲院感受電影。

「我看《迷魂夜》，觀眾看得驚恐。我不明白，林雪個樣有什麼好驚？你說這是否一齣好電影？不是！但如果是孟蘭節的情緒釋放，是很值得付錢去看的。」Sean Tierney 依然熱愛到戲院看港產片，他說手機或家中的電視取代不了戲院，在戲院可以感受電影釋放出的能量，了解四周人的想法，至今入戲院「看電影」仍然是唯一途徑。

「有學生竟然向我說：這套片太爛，好慶幸，我只是Download那齣爛片。」這些激得Sean Tierney坐直腰說數遍。他遇上這種學生，他們拍的短片的成績只有「F」，Sean Tierney要他們知道不付鈔支持，結果就如他的短片一樣：有汗出無糧出。

香港電影金像奬到今年已經37屆，電影產量由昔日每年二百多部驟減至近年四十多部，有些電影票房只有六位數字，上映一周便落畫。香港電影會消失嗎？「香港電影不會死的，你看來自馬來西亞、英國、美國的唐人如此愛看港產片，不然不會Youtube不會這麼多人看。只要有廣東話存在，都有香港電影，特別在今日的網絡世界，製作電影可以變得更隨意。」

香港人着緊港產片，Sean Tierney認為終究是，香港人會否入戲院看好的電影，感受電影的魅力，感受觀眾的反應，在戲院大螢幕感受這個狹縫中的共同體。

香港依家由於票房問題
片種已經嚴重傾向國內口味

一個鬼佬睇嘅港產片肯定多過絕大部分香港人

冇睇港產片好耐
香港有冇可能拍到一套好似3 billboards咁正呀

班舊電影人個個上中國掘金
唔係個別咁上，係成條crew咁上
成隊龍虎武師走曬，真空左，仲點拍到大場面
搞到真港片要靠劇情小品，大製作留返俾支那拍垃圾

舊年一念無明同樹大招風都係佳作

戲飛咁貴
然後又一堆重大陸味嘅片

樹大招風真係幾好睇 有入場支持

論科幻，我覺得早幾年 疆屍 份劇本 唔差得過 the shape of water

有時間睇死香港人不如諗吓點解會有香港電影人對香港映業心灰而走

唔識欣賞the shape of water

淨係扔低一句就走咗去 唔去睇有咩好有咩唔好

香港咪全靠你呢啲大忙人 非黑即白

無時間去浪費心神嘛，得喇，翻去翻工啦你

你有冇睇過3 billborads先

之前少入, 近排叫入多左, 2星期只少一套, 戲院醒啦, 唔入咁多3d電影, 3d電影就係垃圾.....

上網dl都會, 因為睇戲真係好貴

同埋有好多仆街入場睇電話(有光都接受唔到), 又嘈嘈貢都唔係睇戲, 另人入場睇戲意慾大感

「得饒人處且饒人」

即然你睇咗，你覺唔覺自己有啲似Mildred

美國買一將戲飛任你睇幾套，緊係入場睇，又免費泊車

錯
根本Mildred到最尾都冇放下
如果係放下
點解最尾仲去搵個疑犯
同埋Dixon點解又會同佢一齊去
係因為佢知道果個人就算冇姦殺Mildred個女都有搞其他女仔
同時都係對查唔出Mildred個女單案既少少救贖

係價錢問題
佢做返幾年錢個價
廿蚊睇足成日，我實成日去睇

人嘅時間同錢都有限
有人鍾意花嚟撐本土
有人鍾意花嚟睇啲好啲嘅
唔覺得有咩問題
已經唔記得上一次喺戲院睇港產片幾時

犯法玩意, 聽講美國都越捉越嚴....

作為一個父母自己仔女死得咁不明不白係冇可能放低

所以日活院線減價做到20睇成日
入座率已經升133%

做幾年日活院線都有20睇成日，可惜執左

你試下叫8964班天安門母親放下呀

白左最中意話人東方主義

唔鐘意果類型戲
自然唔識欣賞
真係唔明有咩問題
正如好多人睇完3billboards話係學識放下
真係笑死人
睇果下有冇用mildred作為母親既角度去睇

邊個話學識放下咁搞笑

睇下有影評係咁講

咁啫係你連掛喺口邊嘅3 billboards 都淨係睇咗就算

都由始至終你都仲係停留喺套戲畫出膠咁講咗啲乜

首先，得饒人處且饒人 唔係咁解，而「饒」都唔係饒個犯，Mildred 原本同 dixon 敵對，但後尾又同佢一齊去，點解呢？

同埋 你知唔知 Mildred 神情上有諗／有後悔過咬得咁緊，當佢未知自殺因為cancer

而成套戲背後就係想帶出呢樣嘢畀你反思，唔係教你無放低

同D食肆小店一鳩樣
當你D產品唔得就快收皮既時候唯有訴諸以情
解釋咁多不如拍好D戲
娛樂越黎越全球化，更方便，更廉價
觀眾唔會同情你

黃精，不了

不過，睇戲係戲院睇點都好過係電視同電腦睇

無人話過教你放下

我睇到嘅係制度同公義問題
最後要由普通人落手去彰顯公義
大家價值觀目標一致咪一齊去冧友

Mildred 原本同 dixon 敵對，但後尾又同佢一齊去，點解呢？
我上面講左一個因為要搵出姦殺個女既真兇係無意去攻擊任何人,同埋佢根本話要針對警長只因佢咁岩身處其位
另一個睇完遺書重拾做差人既正義感

根本唔關饒唔饒人事

呢條友去咗客串賭城風雲II

我都係咁既睇法

唔知就答唔知，未睇過就答未睇過
唔識欣賞意思係覺得唔好

覺得唔好咪討論吓有咩唔好
有問題？

fish porn

同埋警長老婆拎遺書俾mildred再屌佢話佢逼死佢老公
mildred冇出聲係因為佢明白失去至親既感受
相反警長老婆冇企過係mildred果邊諗過

無啦啦比條濕尻spin 話題...

愈睇愈似收左著數放膳囉！！！！

其實佢講王晶個part好認同
就算條肥鳩有幾閪幾奶共幾仆街
講拍戲賺到錢佢絕對係香港算係top個班
佢拍d垃圾係屎尿屁冇深度
問題香港人就係鍾意睇呢d

由頭到尾佢俾人既形象同拍既戲都話俾人知佢為左錢可以冇尊重
所以佢依家奶共

條撚樣直頭屈，佢好似試過十四日內完成：度橋，開鏡，煞科
一啲都唔易

佢既屎尿屁其實都有好同爛
佢產量太多 爛戲一大堆
有D爛到睇唔落

我覺得佢講得好現實wor
有d題材因為支那唔俾上
賺唔到錢/大錢
個題材就漸漸無左

又有講好多班底都因為北上左
搞到有d題材變得難拍左

主因，都係因為北水

現實就係咁，錢wor!
佢都有講啦，自從有個朋友生左仔
佢唔再批評佢既電影
錢wor! 有乜辦法？

？

我覺得要講清楚
拍戲為錢，拍屎尿屁，無深度
唔係問題，佢的確係港產片既icon

唔可以因爲呢個原因而唔尊重佢

佢係因為奶共先唔應機被尊重
而唔係因為拍屎尿屁

咁多爛片，你叫邊個入去睇
感受能量喎，唔好睇就咩能量都冇

我個人主要因為佢奶共覺得唔洗當佢人咁尊重
同你睇法一樣
但係一樣有人會因為佢拍既電影低俗而唔尊重佢既
好多人眼中電影一定要有深度有故事有得著先叫電影

戲飛又貴，網上訂每張飛又要收多十蚊
屌你老母睇完仲要俾啲導演拎票房黎打飛機，但其實係啲人中伏

鬼佬對香港人的認知來自 港產片
香港人對香港人的認知來自 生活

一念無明

係《拆彈專家》做恐怖份子添

陳淨心當佢係真．恐怖份子添

佢好知道觀眾要咩同點搵錢
搵唔到錢就咩都唔洗講

搵到錢佢老實講都有放返比香港電影嘅
兩套天水圍都係佢出錢比ANN姐拍

王晶d戲唔同以前，而家唔止無深度，連通俗引你笑都做唔到

睇晒成篇又唔覺佢話咩睇戲多過大部分港人，正常80後已經睇港產片俾佢多，佢唯一講得好既係識睇戲一定要入戲院睇，同睇多d，仲要咩類型咩國家既都要睇

一念冇睇
樹大有
係好睇但同3billboards果種當頭棒唱唔同
硬要比可以拎 10 年出黎

「很多人說你教電影， 一定喜歡王家衛，你錯了！我很喜歡王晶。因為王晶清楚你要的東西，你不喜歡可以不看，四周沒有人在煙霧瀰漫的逼你在思考人生。」//
上一頁

對唔住，真係死左心。

人嘅時間精力係有限，以前真係比左好多機會港產片，有時係戲院出黎果下真係覺得自己浪費緊自己時間。
而家一年比盡可能睇一套港產（非槍戰/on9爛gap類），當抽下獎算。

冇大班底咪拍下劇情，小品，諷刺下時事果d囉。拍埋d劇情唔合理嘅垃圾（即係個角色行為突然離開左設定），問心你教我點投入？

就講日韓台坡起碼睇到拍得有誠意。睇下Aamir Khan出名果5套（three idiots，心中的小星星，pk...)，香港有冇可能拍到？拍到1套我同你入場睇3次。不過我驚拍都冇人敢拍渣。

比太多機會一個人，同時係比少左機會自己同其他人，睇戲都一樣。

香港電影（以及其他娛樂事業）只系TVB 既延伸
TVB 出身既藝人
TVB 合約既歌手
TVB 劇集既橋段
冇TVB 面孔一般觀眾甚至根本唔當系港產片

如果已經有免費既電視
點解仲要畀錢買飛睇港產片

戲院咪一撚樣放數碼！！！

自己幾條友家庭Theatre隨時仲靚過多人過又Free過戲院添啦！！！尤其一D蒼海奇珍小眾片，你瀨共院商唔做咪自摷甚至公海搵又點"放眼世界"呀教畜？？？

戲院咪一撚樣放數碼！！！

自己幾條友家庭Theatre隨時仲靚過多人過又Free過戲院添啦！！！尤其一D蒼海奇珍小眾片，你瀨共院商唔做，唔自摷甚至公海搵又點"放眼世界"呀教畜？？？

的確

阿叔去邊睇戲使撚你教咩？
有時間入戲院睇點解唔租或買電子版隨時隨地睇？時代進步啦，唔通而家追電視劇又要每個星期一至五晚捕住個電視咩？

呢行高風險講關係
有熱誠有能力但無人脈可以點做？
無新血好難做落去
個幾個新導有邊個唔係媒體學校出身
香港電影沉沒唔係無原因

吹奏王晶

我就黎飯都冇得食…你同我講去戲院食爆谷

大家多的入場睇啦，都唔明點解有的人以"一套港產片都冇睇／唔睇好耐"自居
全世界都有爛有好ga la

呢幾年好多甘心為錢長年賣港瀨共做狗的，上晒岸就會買對翼望大家當佢其實係白鴿天鵝了，各行都是！！！

如果港產片本身就唔係自己口味咁點
以前就話睇下笑片 但咁多年都厭

鍾意史詩式科幻 或者大型戰爭片
香港又無呢類文化

如果你話以前黑社會 警匪 無厘頭係代表
我就真係無樣啱心水
口味問題人人唔同 唔係唔想撐

我唔認為香港人拍唔出3bilboard 呢類型既戲喎
不過香港人拍會冇左美國南方牛仔味道之嘛
情節處理同人物描述香港人都可以做到架

不過shape of water 就無可能啦
拍到出嚟都無人睇
香港主流太保守
如果shape of water唔係一大堆marketing 一樣無人睇

「王家衛只是滿足了 “what chinese mean” 」
佢有冇認真睇過王家衛啲戲

外國人都唔會拍到7個小孩的校長，一念無明啦

其實好多香港電影都拍得好，
樹大招風 既果種電影氛圍，係西方好難拍得出既；電影結尾播起「讓一切隨風」既時候，我係聯想起王家衛、張國榮、無間道⋯⋯留意一下我上面既聯想，果啲作品既靈魂係西方現代電影拍唔到出黎既。

再到 一念無明、藍天白雲，其實當中既意象、隱喻，都係西方電影唔會刻意著重。

好多現代既香港人其實淨係識得欣賞同一種既電影，就係荷里活，但係審美、美學往往唔係只係得一種。可惜既係，如果你同佢解釋「藍天白雲」既意境係點樣高過「three billboards 」，佢地係唔會明、唔會理解，因為夏蟲不可語冰，佢地既腦入面唔存在對「美」既多元理解，佢地所缺乏既係欣賞「美」既心靈。

我地一直都習慣左任由西方文化為我地界定所謂「美」，但真正既「美」往往極度多樣、超乎你既預計。

利申：好中意睇西方電影，但近年開始發現港產片既獨特美。

系你老母

香港缺乏創意，無進步嘅唔止得電影業

戲院最無可取代嘅就係個大銀幕同個氣氛
仲有就係睇戲要free嚟把撚呀
俾你睇吓pause吓又㩒吓手機又吹吓水
你點會全情投入去欣賞套戲

btw無啦啦紅色大字唔會令你講嘅嘢變得有說服力㗎

同樣系王晶
有周星馳既系月經
冇周星馳既系滄海遺珠

上面講左咩自己參透

睇場戲要兩舊水，俾完錢入去仲要俾d低質香港人嘈撚住晒，係咁講野，電話響都可以等佢響到收線，仲有班細路不斷炒

洗唔洗返工都不了

睇戲"Free"要黎把撚？？玩手機吹水就係Free？？唔通要坐監咁先叫正常？？

BTW，我有間屋專用黎LaserProjection，銀幕大撚過清過好多仆街戲院你條5毛呢世見撚過未？？

啲人淨係識得一句「香港拍唔拍到XXXXX吖」然後走人
佢地從來唔會問 印度拍唔拍到樹大招風 韓國拍唔拍到一念無明 美國拍唔拍到藍天白雲同黃金花

藍天白雲有諗過睇因為安溥有首同名既歌
但後面冇睇到
琴日睇金像獎睇到d片段又有興趣睇返
諗著黎緊周末上Google play租黎睇

3 billboards同SOW有咩可比性,點解唔可以話兩套都係好野

話時話我又真係唔覺得香港拍唔到3 billboards,SOW雖然平但美術水平未必有

王晶個part幾認同，雖然依家回塘但一樣大收
但踩王家衛就唔認同

你講果D戲, 香港票房都唔高過王晶爛片如"賭城風雲"和"追龍"

D人成日話王晶係香港毒瘤... 事實上, 王晶爛片的香港票房一直高過好多誠意香港片....

入戲院睇原來會”眼前既世界只有大銀幕”, 真係人唔笑狗都吠

唔通人地玩緊部100吋z9d又要係度同你玩大紅字咩 laserprojection

咪係！！！！

百幾蚊張飛點止咁少享受，至少仲有你唔識既人電話聲，細路聲，家事聲，零食聲，etc
....加映隨機電話LCD光源添！！！

都係果句啦，同樣價錢，挑戰者一號同黃金花你睇邊套

Bingo！！我就係Z9d囉仆街打狗！！！

咁電影作為一門藝術 兩大元素「娛樂」同「文化」點都係並存而且唔容易平衡得到
如果票房=好電影 樓上吹奏3 Billboards都炒哂車
唔通叫佢同avengers比咩

肯唔肯拍
或者有冇錢去拍

同埋唔鍾意果類型戲就係唔鍾意
自然唔識欣賞
正如death metal有人認為好正
你唔鍾意你會唔會覺得好

又或者咁講
有人覺得高海寧好正好好丁
但我就覺得佢個樣好唔掂得波大丁唔落
每個人口味都唔同
所以我上面話係唔識欣賞
冇話唔好

3 Billboards, The Shape of Water美國票房都收得

只係香港票房衰左

屌,主觀到咁真係冇野好同你討論
拎唔拎獎只係客觀因素
唔識欣賞都完全冇可取之間其實都有好大距離

你可以No comment,但拎兩部完全唔同嘅戲拎埋來講就係on9

好公平嘅,因為兩套都少場到乜咁

SOW未頒Oscar之前電影中心場場都爆哂

基本上睇戲就係咁主觀
你咁客觀
點解唔拎你口講既客觀觀點出黎說服我係一套好戲
sow我淨係睇到奇幻加美女與野獸

so what?
兩套我都覺得好睇,咁又點?

呢個鬼佬YOUTUBE CHANNEL
好多香港人完全唔會睇既港產片佢都有睇

你又想人認同sow係好戲但又唔拎d point出黎說服人
咁你又有咩討論空間
我只係話唔識欣賞
你大可以提出你既觀點教我點去欣賞
可惜你冇

打字兄 算吧啦
佢淨係睇套 根本冇思考
以為人地講「正義不能實踐 要靠自己」
根本套戲係引伸出「冤冤相報何時了」
因為Mildred想幫個女揾兇手 令到局長壓力加癌症自殺
再衍生廣告佬同Dixon 一連串的受害

而最後Mildred 同Dixon一齊「穿州過省」去殺認為該殺的人 更加係一個反諷
因為一開始佢地認為殺女兒嘅人係「穿州過省」
而Mildred 同Dixon嘅「穿州過省」只不過係衍生另一次悲劇 係另一個循環

點解套戲 喺美國大收 係因為點出左美國社會的現象 美國人的憤怒 衝動 顯得貼地
Mildred同局長講 建立全國資料庫 而局長話違反人權 係個人私隱vs正義的社會爭論

冇錯 套戲真係好多message 但唔係「正義不能實踐 要靠自己」

why not both

咁好簡單一句之嘛
童話故事,睇完有happy end,美術同演技都係上乘

Haters gonna hate,唔識欣賞我一樣冇義務去教你點欣賞
如果你覺得套戲唔值拎咁大個獎,咁上個月已經嘈左好多個post,
咁你都理解唔到點解的話,宜家更加冇可能理解,唔好浪費大家時間

一個月用你60-70蚊，咁都覺得貴

即係點
套戲唔好睇
觀眾有責任？

仲有keep住睇港産片
一向覺得好睇既配合宣傳
都會多人入去睇

正正因為每個人諗法都唔同
所以大家睇既野都唔同

咁你咪撚扮晒要討論啦

上面咪講左我點睇囉
聊交嗌就過主啦

係呀 每個人睇野唔同 收到的野唔同
咁你唔好屌大陸口味啦 大陸人覺得好有深度

又要討論 又要自己一言堂 真心膠

個個都肯both依個世界無bt啦

happy唔happy end其實都係睇你睇
有人認為旁白腦補佢地happy end
就可以魔間迷宮一樣

其實同期有套叫死無對證
劇情鋪排以懸疑片我覺得完美

幾時一言堂
話唔識欣賞一套戲都可以引起你地咁大反應

佢講就係討論
我地唔同意就係嗌交

你認為係衍生另一次悲劇 係另一個循環
我認為係避免其他女仔步mildred個女後塵

講到尾你都冇講有咩唔好
你夠識講話係異色版美女與野獸
我話野獸唔夠靚仔都可以係一個論點
衰得過你連講一個覺得唔好嘅位都唔敢,剩係搵其他戲來比比比

港產片
download都廢事down啦
仲叫我入場 畢了
中左幾次伏

你自己睇返先啦
我淨係話唔識欣賞冇講過唔好又冇用其他戲比較囉
係有人先入為中呀
格硬要人去討論有咩好有咩唔好

香港人：下載入電話睇

有時真係想入場睇戲 但心都淡埋
啲人真係鍾意係戲院開電筒 搵野還搵野 搵完又唔熄 知唔知到照到其他人
帶小朋友睇戲唔係問題 可唔可能教好佢地坐定定同唔好講野 成日比細路拍凳背又趴係凳背講野(姐係我耳邊講野)

所以我都係唔講落去算
廢事spin走個話題

我覺得每個人睇戲都有自己嘅感受 絕對無問題
不過都係睇唔過眼有啲人睇咗就以為自己係專家去打其他船
人地拍咩片好唔好睇其實同香港片好唔好睇就真係無關係

一句唔識欣賞就將一切推乾推淨
算啦香港人係唔會去聽人講 / 尋根究柢㗎喇

正如班 come from California (fitness) 嘅永遠覺得你地啲 Cantonese songs 好 skin deep 咁

又正如唔止一班香港「人」都仲係放棄思考，拒絕或選擇性聆聽去依賴班政棍咁

與其去浪費唇舌氣力爭扎等人督自己灰跟手仲要戴光環
不如慳翻啖氣搵錢走人

現實少少
先唔講班「人才」是否「才」
但佢地咪正正就係咁 有骨氣又如何 骨氣當飯食？
佢有骨氣你係咪分錢畀佢先

香港有好多唔出名歌手/band畀人話投共
但佢地喺香港時你班香港人支持過啲乜先
無就過主啦
口口聲聲話撐港片 無入場咪已經係最直接咁撐囉

我話 疆屍 開早幾年都不輸 sow
佢一句唔識欣賞就打沉曬兩套

人地一句已經督中重點呀
你仲想教人

乜撚藝術乜撚支持乜撚本土都係假，兩句到尾：

好嘢自然受歡迎，流灘幾下就睇清！！！！

近幾年認真拍嘅港產片其實係有誠意

你話真係斷纜嘅原因就係因為有一排有d老屎忽拍完垃圾然後出來話因為BT搞到票房差
結果引發三不行動連BT都唔屌

所以呢一代電影人唔多唔少都係俾上代老屎忽玩到連塊餅都冇埋

其實我係想講金主影響香港電影題材導致拍唔出3billboards咁既戲

"我們講港產片，不能不提「雙王」大導 ─ 王晶與王家衛。前者是港人不屑一顧、玩弄屎尿屁的導演；後者是憑《阿飛正傳》、《重慶森林》與《一代宗師》奪得金像奬最佳電影的導演，是香港藝術電影的招牌。香港電影的高低檔次的幅度大，Sean Tierney 看港產片微觀香港人，令他注視的是「王晶」式「單刀直入」的Energy，那正是香港電影的討論一直迴避港產片的那種正能量。

「很多人說你教電影， 一定喜歡王家衛，你錯了！我很喜歡王晶。因為王晶清楚你要的東西，你不喜歡可以不看，四周沒有人在煙霧瀰漫的逼你在思考人生。」Sean Tierney略帶點批評的口脗說王家衛的藝術電影，只是滿足外國人對「Orientalism (東方主義)」的想像。"

佢咩資格 define 香港人呀？王家衛係最代表到佢個年代既香港，呢個美國人話王晶先香港，本身更加「Orientalism (東方主義)」。

睇完佢吹奏王晶屌王家衛Orientalism 東方主義已經唔使再睇落去啦 係咪鱔稿嚟架

俾錢上itunes netflix買碟又屌 係都要吹奏入戲院睇戲 得啖笑

係雨革時識佢，後來會問佢功課同一齊睇唔知邊度爆出來既港產片

諗起dse嗰篇嘢，竟然有啲專家出嚟話外人比作者更加了解個作品

所以我唔鍾意讀呢啲咩戲劇文學藝術，根本係無限9up再自己整堆model套落去跟住一班人自high

我就好簡單，好睇咪好睇，人地覺得好唔好睇唔關我事。
唔通我鍾意食榴槤又要逼人地一齊食咩

王晶比王家衛更代表到真實香港人

唔同意王家衛有點賣弄過Chineseness喎
張藝謀就真係賣弄東方主義嘅極致

所謂屌王家衛讚王晶，其實係講最基本既觀感。你睇王家衛阿飛正傳，東邪西毒，甚至近d既一代宗師，其實都係好唯美好靚，但其實最根本一樣野，係佢好離地，亦都難明，甚至有時係諗拍緊乜鳩？

王晶係賤，但你自己睇賭俠，精裝追女仔之類個d，係好低俗，但觀眾受落。而其實更重要既係，王晶拍既鏡頭畫面，先真係迎合到觀眾需求。無咩鏡頭你係會有花樣年華個種感覺，而同樣，一個人望野睇野有無可能下下都好似王家衛d鏡頭咁先？有無可能平時講嘢好似王家衛d對白咁？所以旺角卡門可以好成功，因為似一般港產片，阿飛正傳會成場一齊屌王家衛老母，因為當時真係前衛，同埋真係好多睇完唔知睇左咩既地方。睇王晶既戲基本上劇情夠曬亂籠，但亦好神奇，每一年都可以有幾套戲上畫，而都仲會有一堆人繼續睇。

王晶個人賤，夠仆街，但無可否認，現今電影界只有寥寥數人，可以同王晶相提並論。

王晶係奶共， 但問心， 如果連登仔好似王晶咁，有機會憑奶共賺大錢， 幾多個可以堅守原則?

講真，無咩人可以炒冷飯炒得好過王晶，仲要炒極有人食

正如澳牛先係香港人既本質，但係我作為消費者絕對唔會比錢買難受，同樣道理

好同情你只認識到咁低層次既香港人

王家衛似一副好靚既名畫，大部分人唔會完全明白，但會掛係廳同朋友同唔識既同好一齊睇同了解，王晶似一張影得好清既屎尿照片，係影得好寫實，但你會放大掛上神台嗎？

標奇立異係東方主義者常用技倆，以為自己好敏銳

話香港拍唔到3 billboards級數既人睇過暗色天堂未？完全係有過之而無不及

無人討論邊個藝術層面高d，而無容置疑，王家衛肯定藝術成就高於王晶
而家著眼既係香港觀眾受落邊種文化，同到底點解人地容易受落
你我都會想香港人睇戲會有文化d，唔想比人標籤自己鍾意睇屎尿屁
無奈你問觀眾受落賭俠定阿飛正傳，我諗大部分人都會揀賭俠

王晶拍電影從來唔係為左藝術，係完全為搵錢。一個為搵錢既人，拍屎尿屁拍到街知巷聞，拍到大收，拍到套套片都係差唔多格局，故事差唔多鏡頭差唔多荒謬程度差唔多，都仲係會有人會追住黎睇既，你無得否認王晶係好識捉大部分中港台觀眾既心態，同到底入場係為左咩

亦都再講多次，王家衛拍旺角卡門可以拍得成功，係因為拍當時流行既主題，觀眾可以理解得到。拍阿飛正傳會比人屌，係因為超出曬觀眾既預期，搞到好多人完全唔明套戲既意思。而老實，無張國榮劉德華張曼玉劉嘉玲梁朝偉張學友，你覺得當時會吸引到人去睇？

其實你再睇東邪西毒同東成西就，你咪明屎尿屁同藝術既分別係咩。當時觀眾想要睇到既，就係一堆明星係度嘻嘻哈哈笑完就算，所以就係可以收2千萬。東邪西毒上完收9百萬。你無得否認，票房就係可以反應香港人心理。

你問心個句，要你揀最能夠代表香港電影既戲，你會揀花樣年華咩？

中意王晶多過王家衛?睇唔透。你話中意周星馳多啲我都ok

其實見到佢地咁樣濫用orientalism
Said應該會激到番生

合拍片一律唔睇
港產片就會支持

唔同意用入場人數同票房去 define 香港，你可以話香港每日賣出豬柳強既數目多過蛋撻，豬柳強又 cheap 又頂肚買又方便，但代表香港既係咩？係蛋撻